%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Sourabh Bajaj + some brand new features from Mary Feofanova + some changes by Muhammadjon Hakimov
% Sourabh's: https://github.com/sb2nov/resume
% Mary's: https://github.com/mary3000/resume
% Muhammadjon's: https://github.com/mrhakimov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,10pt]{article}

\usepackage{makecell}
\usepackage[link=off]{phonenumbers}
\usepackage{ragged2e}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\usepackage[margin=0.3in]{geometry}
% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.0in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.0in}
\addtolength{\textwidth}{0in}
\addtolength{\topmargin}{10pt}
\addtolength{\textheight}{0.0in}

\urlstyle{same}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue!50!red,
  linkbordercolor=red,
  urlcolor=black!70!black,
  pdfnewwindow=true
}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-10pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-7pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\def \ifempty#1{\def\temp{#1} \ifx\temp\empty }

\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
  	\ifempty{#1}#2\else\textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}\fi
  }
}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{mygray}{gray}{0}
\usepackage{fancybox}

\usepackage{tikz}

% Style definition
\tikzset{rndblock/.style={rounded corners,rectangle,draw,outer sep=0pt}}

% Command Definition
\newcommand{\tframed}[2][]{\tikz[baseline=(h.base)]\node[rndblock,#1] (h) {\color{black}{#2}};}

\newcommand*{\mystrut}{\rule[-0.2\baselineskip]{0pt}{0.8\baselineskip}}
\newcommand{\skill}[1]{\tframed[lightgray]{\mystrut#1}}

\newcommand{\resumeSubheading}[3]{
  \item
  \begin{tabular*}{0.98\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    \textbf{#1} & \textcolor{mygray}{\textit{\small #2}} \\
    {#3} \\
  \end{tabular*}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{
  \begin{itemize}[leftmargin=*, labelsep=5pt, itemindent=0pt, topsep=0pt, partopsep=0pt, align=left]
}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.2in]}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

\usepackage{changepage}
\newcommand{\resumeDesc}[1]{\begin{adjustwidth}{5pt}{0pt}\vspace{-3pt}{#1}\end{adjustwidth}}

\newcommand{\ExternalLink}{
    \tikz[x=1.2ex, y=1.2ex, baseline=-0.05ex]{
        \begin{scope}[x=1ex, y=1ex]
            \clip (-0.1,-0.1) 
                --++ (-0, 1.2) 
                --++ (0.6, 0) 
                --++ (0, -0.6) 
                --++ (0.6, 0) 
                --++ (0, -1);
            \path[draw, 
                line width = 0.5, 
                rounded corners=0.5] 
                (0,0) rectangle (1,1);
        \end{scope}
        \path[draw, line width = 0.5] (0.5, 0.5) 
            -- (1, 1);
        \path[draw, line width = 0.5] (0.6, 1) 
            -- (1, 1) -- (1, 0.6);
        }
    }
    
\definecolor{Blue1}{HTML}{4D4EDC}
\newcommand{\MYhref}[3][Blue1]{\href{#2}{\color{#1}{#3}}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}
%----------HEADING-----------------

\begin{center}\textbf{\Large Фёдор Дмитриевич Головлёв}\end{center}
\begin{center}\textbf{\Large Go Backend developer}\end{center}
\vspace{-12pt}
\begin{center}
Email: \MYhref{mailto:fdgolovlev@gmail.com}{fdgolovlev@gmail.com} \quad
Telegram: \MYhref{https://t.me/Erruano}{Erruano} \quad
GitHub: \MYhref{https://github.com/Eruano-prog}{Eruano-prog}
\end{center}

%-----------SUMMARY-----------------
\vspace{-10pt}
\section{О себе}
\justifying
Студент третьего курса ИТМО на направлении Разработка ПО/Software Engineering. Сейчас ищу возможность найти практическое применение своим знаниям в сфере разработки бэкенда на Go.

%--------PROGRAMMING SKILLS------------
\section{Навыки}
\begin{tabular}{ll}
\textbf{Языки:} & \quad Go, Java, C\#, C++/C, Python, SQL, Bash \\
\textbf{Frameworks \& Tools:} & \quad PostgreSQL, gRPC, Docker, Kafka, MongoDB, Git \\
\end{tabular}

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Образование}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Университет ИТМО}{2022 - 2026}
      {Факультет информационных технологий и программирования}

      \resumeDesc{
        {Разработка Программного Обеспечения/Software Engineering} \\
        {09.03.02 Информационные системы и технологии}
        }

    \resumeSubheading
      {Яндекс ШАД}{Осень 2024}
      {Курс по основам Go}
      
      \resumeDesc{
        \small{\skill{Go} \skill{Concurrency} \skill{REST API} \skill{PostgreSQL} \skill{Профилирование} \skill{Тестирование}}
      }

    \resumeSubheading
      {Yadro}{Весна 2025}
      {Курс по разработке микросервисных приложений на Go}
      
      \resumeDesc{
        \small{\skill{Go} \skill{gRPC + Protobuf} \skill{PostgreSQL} \skill{OpenSearch} \skill{Docker} \skill{REST API}}
      }
    
    \resumeSubheading
      {Ozon Tech}{Лето 2025}
      {Route256}

      \resumeDesc{
        \small{\skill{Go} \skill{Kafka} \skill{gRPC + Protobuf} \skill{PostgreSQL} \skill{Concurrency} \skill{Тестирование}}
      }
  \resumeSubHeadingListEnd
  
%-----------PROJECTS-----------------
\section{Проекты}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
    {Микросервисное приложение на Go}{}
    {\skill{Go} \skill{gRPC} \skill{Kafka} \skill{REST API} \skill{WebSocket} \skill{PostgreSQL}}
      \resumeDesc{
      \begin{itemize}
          \item Приложение представляет соббой API Gateway и набор микросервисов для интеграции с внешними сервисами.
          \item Вызов команд между микросервисами осуществляется через gRPC.
      \end{itemize}
      }

    \resumeSubheading
    {Магазин монет на Go}{}
    {\skill{Go} \skill{REST API} \skill{PostgreSQL} \skill{Docker} \skill{JWT} \skill{Unit testing} \skill{Integration testing}}
      \resumeDesc{
      \begin{itemize}
          \item Предоставляет основные операции по покупке вещей за монеты
          \item Обеспечивает целостность данных при RPS>1000 с средним временем ответа ~17ms.
          \item Настроен docker-compose
          \item Авторизация происходит через JWT токен
          \item Покрытие тестами основных частей >60\%. Также реализовано интеграционное тестирование
      \end{itemize}
      }

    \resumeSubheading
    {\href{https://github.com/Eruano-prog/Microservices-on-Java}{ Приложение с микросервисной архитектурой на Java\ExternalLink}}{}
    {\skill{Java} \skill{Spring Web} \skill{Spring Data} \skill{Spring Security} \skill{Kafka} \skill{REST API} \skill{Hibernate} \skill{PostgreSQL}}
      \resumeDesc{
      \begin{itemize}
          \item Приложение создано на \textbf{микросервисной} архитектуре, используя \textbf{Spring} и \textbf{Kafka} в качестве брокера сообщений.
          \item Общение с сервисом проходит по \textbf{REST API}.
      \end{itemize}
      }
        
    \resumeSubheading
    {\href{https://github.com/Eruano-prog/TaskSystem}{ Монолитное приложение на Java с JWT авторизацией\ExternalLink}}{}
    {\skill{Java} \skill{Spring Web} \skill{Spring Data} \skill{Spring Security} \skill{JWT} \skill{REST API} \skill{Hibernate} \skill{PostgreSQL}}
      \resumeDesc{
      \begin{itemize}
          \item Приложение аутентифицирует пользователя через \textbf{JWT токен}.
          \item Методы получения данных поддерживают фильтрацию и пагинацию.
          \item Приложение полностью задокументировано. Для этого используются \textbf{JavaDoc} и \textbf{Swagger}.
      \end{itemize}
      }
          
    \resumeSubheading
      {Основы ООП на C\#}{}
      {\skill{C\#}}
        \resumeDesc{
        \begin{itemize}
            \item Объектная модель симулятора фэнтезийного космического передвижения с модульными тестами.
            \item Конфигуратор ПК.
            \item Корпоративная система распределения сообщений.
            \item Приложение для взаимодействия и управления файловой системой.
            \item Система банкомата.
        \end{itemize}
        }
  \resumeSubHeadingListEnd
\end{document}